---
title: 台灣美國之間匯款利器，花旗全球速匯（台灣匯款到美國篇）
description: '台灣匯錢到美國|台灣 美國 匯款|免手續費跨國匯款|花旗銀行全球速匯介紹|Citibank Global Transfers|美股入金|台灣轉錢到美國|台幣轉美金|台幣美金互換'
date: 2021-01-18 19:05:48
tag: [Global Transfers]
category: Investment
---

::: danger
台灣花旗已於 2023/07/23 停止「全球速匯」服務 <br />
可參考替代方案： [中國信託 CTBC 全球速匯介紹](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/CTBC-Global-Transfers-US-To-TW.html)
:::

上篇[台灣美國之間匯款利器，花旗全球速匯（美國匯款到台灣篇）](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/Citi-Global-Transfers-US-To-TW.html)講到了如何透過花旗銀行的全球速匯，將美國的錢轉到台灣去，這篇來講該如何用全球速匯，將台灣帳戶的錢轉到美國。

## 台灣匯款到美國 設定
不像上篇的美國匯款到台灣，可以直接在網銀進行與台灣花旗帳號的綁定。<br/>
如果要從台灣匯錢到美國，一定須本人臨櫃去填寫表單，進行全球速匯的設定。<br/>
在櫃檯時，須跟櫃員表示要設定台灣匯款到美國的全球速匯，這個表單跟一般的國外匯款約定帳戶的單子不一樣。填寫完表單後，約 24 小時候，就可以在台灣的網銀上（轉帳頁面）看到美國花旗的帳戶資訊了。

## 台灣匯款到美國 匯款
填完申請單，且經過 24 小時候，我們登入網銀。<br/>
1. 先到轉帳/繳費/換匯這個頁面，點選轉出帳戶，就可以看到花旗全球速匯收款人的欄位已經有我們的美國花旗帳號了。
![48-01](../images/48-01.png)

2. 在轉出帳戶的欄位選擇外幣帳戶，再填上要匯款的金額及匯款性質後就可進行下一步了。
![48-02](../images/48-02.png)

::: tip
雖然在下面的提示訊息會寫道須收取手續費 $600，但這時我們可以忽略它。<br/>
轉出金額不能 < 美金 $10(含)，且每筆國外匯款的交易金額要 < 等值新台幣 50 萬(不含)<br/>
但如果我們是從外幣帳戶轉出的話，每日累計的匯款上限就會變成 < 等值新台幣 300 萬。<br/>
因此若有大筆金額的需求的話，可以在平時先換一些美金到美金帳戶，再一次匯出。
:::
3. 在交易確認頁時，可以看到手續費的確是 0，之後按下 “辦理此筆轉帳” 即可完成匯款程序。
![48-03](../images/48-03.png)

4. 最後來到交易結果頁，顯示我們這次的匯款已完成。
![48-04](../images/48-04.png)
5. 經過實測，24 小時內，我們登入美國花旗的帳戶，就可以看到那筆匯款已經進來囉。
![48-05](../images/48-05.png)


## 後記
花旗銀行於 2021/04/15 宣布即將退出台灣市場後，從美國（免費）匯款到台灣的方法可能又會少一條 <br />
若真的因為花旗銀行因為退出台灣市場而讓我們無法再使用 ```全球速匯``` 這個免費台灣 ⇄ 美國匯款服務的話 <br /> 

也可透過開設 ```嘉信理財（Charles Schwab）``` 帳號來達到，將美國的錢，轉回台灣來使用 <br /> 

若對這個方法有興趣的話，參考我的這篇文章：<br /> 
[投資美股，最推薦的美股券商嘉信理財（Charles Schwab）](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/Brokerage-Account-Charles-Schwab.html)


手機版的全球速匯教學可參考：<br />
[如何從台灣匯錢到美國，而且免手續費？花旗全球速匯手機版（台灣 → 美國）](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/Citi-Global-Transfers-TW-To-US-Mobile.html)


::: warning
點擊觀看更多： <br />
- [財報分析文](https://ycjhuo.gitlab.io/tag/Stock/)
- [被動收入系列文](https://ycjhuo.gitlab.io/tag/Passive%20Income/)
- [飯店開箱文](https://ycjhuo.gitlab.io/tag/Hotel/)
:::